《魔獸世界》開發元老Mark Kern加入抵制暴雪行動，爆料曾拒絕中資收買

香港《爐石戰記》(Hearthstone) 職業選手「聰哥」Blitzchung 最近在接受採訪時大喊了「光復香港，時代革命」，藉此表達自己對於香港民眾運動的支持。然而，這個行為也讓他遭到了暴雪娛樂官方大動作的懲處，本賽季的獎金遭到沒收，並且禁賽一年。而當時採訪他的兩位主播賽評「易先生」與「偷米」也受到了牽連，被暴雪終止了未來合作的機會。

這個發展在全球暴雪玩家之間引起了軒然大波，而推特上的 #BoycottBlizzard 也成為了全球熱門的討論標籤之一，甚至連 Reddit 的《爐石戰記》討論板也整個大炎上，目前已經出現了極大量的退坑文，而暴雪專板也一度進入了「隱板」狀態。甚至連暴雪公司旗下的員工也紛紛開始表達自己的不滿，而暴雪總部中那尊《魔獸世界》雕像下方所寫的「Every Voice Matters」標語也遭到自家員工用白紙蓋住。當然許多大咖也開始針對這次的事件發表看法。

暴雪旗下知名遊戲作品《魔獸世界》(World of Warcraft) 最初的首席設計師，也曾參與開發《暗黑破壞神 2》(Diablo 2)、《星海爭霸》(Starcraft) 等經典作品的前遊戲設計師 Mark Kern 也加入了這場抵制暴雪的行動，並在推特上語重心長地發表了他對整起事件的感想。

「這真令我心痛。但在暴雪決定撤回對於 Blitzchung 的懲處之前，我不會再繼續遊玩《魔獸世界：經典版》，這也是我曾經協助製作，並且說服暴雪重新推出的版本。從今天開始不會再有 Mark of Kern 公會了。讓我來解釋一下我抵制暴雪 #BoycottBlizzard 的原因。」

「我以種族來說也是一位中國人。我生在台灣並住在香港好一段時間。我在過去多年來也曾經與中國當地的許多遊戲公司做過生意。所以我認為我有著相當紮實的立場，也成為了暴雪的團隊領袖，並持續在亞洲深根。」

「我多年來看著中國漸漸佔領一切，不斷在全球的遊戲以及電影產業進行各種投資。可惜的是，美國公司對於遊戲投資的信念一直以來都沒有中國或其他亞洲遊戲公司來得深刻，但這也讓中國對我們的媒體慢慢開始有了無法預料的影響力。中國遊戲公司能夠持續成長的原因除了市場龐大之外，來自政府的補助也是另一個不容忽視的因素。他們會提供免費的土地、辦公室和大量的資金。這些資金一直以來都被用來擴展或是收購美國的遊戲公司。」

「我親眼見證過中國遊戲公司的腐敗，當時也被迫離開一間我在離開暴雪之後所創立的公司，其原因就是因為我拒絕收取來自中國的 200 萬美元投資回扣賄賂，而這是我第一次公開談論到這件事。我曾經看過許多美國公司在中國的代表收取過類似的回扣賄賂，藉此獲得大型 3A 大作的發行權。並不是所有人都會像我一樣拒絕。」

「中國公司曾經試圖利用移花接木的假新聞來摧毀我的事業。他們總是會花錢收買一些對中國有利的新聞媒體，部分金錢流動也直接進入了美國。可惜的是，有錢能使鬼推磨。中國成功在各種層面的技術、遊戲等都留下了影響。」

「不幸的是，歐美公司因為不願意承擔風險，所以在遊戲上所投資的廣度遠遠不如中國。中國仍然是少數能夠讓中型規模工作室獲得資金的市場。所以再次強調，中國的影響力仍正在持續成長。我很確定這點在電影中也一樣。」

「但我們目前所陷入的狀況，已經演變成無窮無盡的共產資金已經主宰了我們的美國價值。我們會為了中國的審查主動刪減遊戲或是電影的內容。現在，遊戲公司對於自由與民主也遭到了噤聲。中國正試圖將全世界都推向像他們一樣的專制。」

「在全世界的所有公司中，我一直以來都期待著暴雪絕對不會向中國低頭，或是服從他們的命令。暴雪一直以來都是一間以『遊戲優先』以及『絕不貪婪』的公司。至少我還在的時候依然是這樣。讓政治遠離遊戲的確是一回事，而我至今依然也是這樣認為的。但因為發表了反對腐敗、支持人權與自由的言論而遭到不公且嚴厲的懲處，那又是截然不同的另一回事了。」

「我願意冒著風險說出這些話。中國監控著所有的社群媒體，所以我知道這代表了我們旗下全新的 MMO 遊戲大概永遠都無法得到中國的投資了，而且也永遠不可能在中國境內獲得發行許可。但我們已經受夠了。我支持香港，也反對暴雪對於中國可笑的恐懼。現在也應該是暴雪回歸初衷的時候了，並且做出真正對玩家有利的事情。起義吧！玩家們。」

「喔對了，這也代表了我將會拒絕一切來自 Epic 的獨佔合約，因為他們的資金來自中國騰訊。《Em8ER》永遠不可能會獨家推出在 Epic 平台上。即使這會讓我們賺得少也一樣，也可能將會面臨更多的風險。凡事都有底線，我現在已畫下了底線。」

暴雪官方至今還沒有針對整起事件做出回應，而暴雪一年一度的重要活動暴雪嘉年華將會在下個月正式展開，所以在這個時間捅出這種簍子，對於暴雪的形象絕對是雪上加霜。

pish

推

得到自稱13憶人既市場
但無左13憶人以外既市場

push

我地都劃左底線了

暴雪窮到傻咗要冇收獎金？
之前又有新聞話要炒人開源支流
依家整單咁嘅野遲下話唔定要收皮

Respect

遊戲界宅男connected
影響力分分鐘勁過NBA

呢d咪尊嚴同骨氣囉，所謂中國人一早冇哂既野